\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage{amsmath, amsfonts}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{../../../macros}

\title{Recorrencias Lineares Homogeneas}

\begin{document}
    \maketitle

    \begin{itemize}[label={}]
        \item \textbf{Definicao:} Uma recorrencia linear homogenea (RLH) e uma recorrencia da forma
        \begin{equation}
            f(n) = a_1f(n-1) + a_2f(n-2) + \dots + a_kf(n-k),
            \forall n \geq k
        \end{equation}
        \subitem onde \[a_1, a_2, \dots, a_k \in \mathbb{C}\]

        \hrulefill
        
        \[ \vdots \]

        \item \textbf{Definicao:} O polinomio caracteristico do espaco vetorial $\mathcal{R}(a_1, \dots, a_k)$ e
        \begin{equation}
            p(\lambda) = \lambda^n - a_1\lambda^{n-1} - \dots - a_{k-1}\lambda^1 -  a_k \\
        \end{equation}

        \item \textbf{Corolario 35:} Se $f : \mathbb{N} \to \mathbb{C}$ satisfaz
        \begin{equation}
            f(n) = a_1f(n-1) + a_2f(n-2) + \dots + a_kf(n-k), \forall n  \geq k
        \end{equation}

        \subitem entao 
        \begin{equation}
            f(n) = \sum_{i=1}^{l}\PAR{\sum_{j=0}^{m_i-1}c_{i,j}n^{j}r_{i}^n}, \forall n \in \mathbb{N}
        \end{equation}

        Onde $r_1, \dots, r_l$ sao as distintas raizes do polinomio caracteristico de
        $\mathcal{R}(a_1, \dots, a_k)$ com multiplicidades $m_1, \dots, m_l$, respectivamentes, e 
        \[\{c_{i,j} | 1 \leq i \leq l \text{ e } 0 \leq j < m_i\}\]
        e a solucao do sistema

        \begin{equation}
            f(a) = \sum_{i=1}^{l}\PAR{\sum_{j=0}^{m_i-1}c_{i,j}a^{j}r_{i}^a}, 0 \leq a < k
        \end{equation}

        \newpage

    \end{itemize}
\end{document}


